# 트리 (Tree)

트리는 노드를 브런치로 연결하여 조직화 시킨 자료구조이다.

트리는 자식의 수나, 규칙에 따라 여러 방법으로 생성가능하다
ex) 이진 트리, 쿼드 트리, 완전 이진 트리 등등

### 이진 검색 트리
```
이진 검색트리는 최대 2개의 자식 노드를 가질 수 있다.
임의의 노드 값은 해당 노드의 왼쪽 자식 노드 값보단 크고, 오른쪽 자식 노드보단 작아야 한다.

검색
키 값을 가진 노드가 존재하면, 해당 노드를 반환하고, 그렇지 못하면 null을 반환한다.
삽입
키 값이 중복이 되면 안되므로, 해당 키로 검색을 하고, null이 반환되면, 해당 위치에 노드를 연결한다.
삭제
해당 노드를 삭제 후, 해당 노드의 자리를 매꿔야한다.
해당 노드의 자식노드가 없다면, 삭제만 하면되고,
자식 노드가 존재한다면, 왼쪽 자식에서 가장 큰 값 또는 오른쪽 자식에서 가장 작은 값의 노드로 대체한다.
```
### 레드블랙트리
```
루트 노드는 블랙이다.
모든 리프 노드는 블랙이다.
노드가 레드이면, 그 노드의 자식 노드는 반드시 블랙이다.
루트 노드에서 임의의 리프 노드에 이르는 경로에서 만날 수 있는 블랙 노드의 수는 모두 같다.
```
### B-트리
```
```
### KD-트리
```
이진 검색 트리를 K 차원으로 확장한 키값들을 사용한다.
분기를 할 때, 한 차원의 키값으로 분기를 한다. 즉, 순차적으로 한 차원의 키 값으로 분기를 한다.
```